%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Titel voorstel}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2020-2021}

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Matthias Tison\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Arvid De Meyer\textsuperscript{2} (Codifly)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:matthias.tison.w0715@student.hogent.be}{matthias.tison.w0715@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:arvid.de.meyer@codifly.be}{arvid.de.meyer@codifly.be};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{\\
    Dit werk draagt bij tot het opzetten van een basis voor stabiele JavaScript backend projecten in Node.js met TypeScript integratie. De opkomst van microservice architectuur in vele bedrijven reikt de hand naar het alom populaire Node.js als programmeer taal. Microservice principe steunt op het feit van meerdere onafhankelijke services in een cluster te hebben die samen een de gehele backend vormen. Dit principe roept om een consistente project structuur onder de services, zeker wanneer een microservice architectuur al gouw tien tot vijftien services kan omvatten. \\
    Het onderzoek bestaat eruit een stabiele en ontwikkelaars vriendelijke basis te leggen voor backend services in Node.js. Dit onderzoek focust zich op REST API's als backend service. Hierbij wordt de volledige `tech stack` bepaald en uitgelegd, met daarbij de nodige integratie in de project structuur. Verscheidene onderdelen van de `tech stack` worden bepaald op basis van vergelijking tussen verschillende technologieën. Volgend onderzoeksvoorstel stelt de voorstudie op van een backend oplossing in Node.js met Typescript integratie en wat verwacht wordt van de finale uitwerking. \\
    Uit dit onderzoek wordt getracht een robuuste, stabiele en ontwikkelaars vriendelijke omgeving op te zetten voor backend oplossingen in Node.js met Typescript integratie. Dit volgens de juiste principes voor het opzetten van dergelijke API, met daarbij de meest toepasselijke technologieën op basis van gegrond onderzoek. Aansluitend zou er CI  (continuous integration) en CD (continuous development) voorzien kunnen worden, zodat het release proces voor dergelijke projecten ook toevoeging heeft tot stabiliteit.
\\}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Applicatieontwikkeling -- Backend -- REST API -- Node.js -- TypeScript} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{MatthiasTison_voorstel_inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
